38歲男督察 確診前三日 曾打科興疫苗第一針

作者：眾新聞

【消息：男督察確診前三日 曾打科興疫苗第一針】

眾新聞得悉，早前確診的一名38歲男督察，在確診前三日曾經接種科興疫苗第一針，或會成為香港首宗注射疫苗後的確診個案。

警方周一（15日）表示，一名刑事部男督察初步確診。根據警方說法，當時是因為其家人較早前懷疑接觸確診者，所以主動測試並呈陽性反應。警方指，該男警沒有與公眾接觸，並在3月12日最後上班。據悉，該男警是於3月12日接種科興疫苗，無論是警方的新聞公布或衞生署記者會，都無提及該男警曾經接種疫苗。眾新聞正向警方及衞生署查詢。

科興及BioNTech均需接種兩劑疫苗。政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌指，接種了第一劑疫苗後仍然會有機會受感染，接種者需要在接種疫苗後兩周，抗體才會達至足夠的保護水平，舉例在BioNTech第三期臨床數據中，在接種第一劑疫苗後數天，疫苗有效率為82%，但在接種第二劑前數天會跌至52%；在接種第二劑後，疫苗有效率才會回升至95%。

同飲符水一樣

終於等到

大佬呀 人地打科興 你拎BioNTech 黎做例子
2樣技術都唔撚同, 完係冇關係既野 只係目的一樣都可以拉埋一齊講
重有 做咩唔拎科興第3期數據解畫呀

又拖国家後腿

打科興既國家
疫情數字居高不下